{"name": "RJ 581 Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek", "connexionTimes": [{"timeArrival": null, "station": {"perex": null, "id": 5457076, "city": {"weather": [{"tempMin": 0, "icon": "clear-day", "summary": "Clear", "id": "dba07fc52029078c4a8724cf22dac82f", "date": 1472054481, "tempMax": 24}, {"tempMin": 13, "icon": "partly-cloudy-day", "summary": "Partly cloudy until afternoon.", "id": "5410ad9dbe3e45871cd89e0db08e0c0f", "date": 1472140881, "tempMax": 26}, {"tempMin": 12, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "06a6669538d89538053c3a04334041b4", "date": 1472227281, "tempMax": 28}, {"tempMin": 13, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "df42e6d438939393ed1661b21ad3c8df", "date": 1472313681, "tempMax": 29}], "body": "<p>Historick&eacute; centrum Prahy, od roku 1992 zapsan&eacute; na Seznamu sv\u011btov&eacute;ho kulturn&iacute;ho a p\u0159&iacute;rodn&iacute;ho d\u011bdictv&iacute; UNESCO, se rozkl&aacute;d&aacute; na obou b\u0159ez&iacute;ch \u0159eky Vltavy. Miliony turist\u016f ze zem&iacute; cel&eacute;ho sv\u011bta l&aacute;k&aacute; obrovsk&yacute;m po\u010dtem pam\u011btihodnost&iacute;, muze&iacute;, divadel a galeri&iacute;.<br />\n<br />\nM\u011bsto se rozkl&aacute;d&aacute; na plo&scaron;e t&eacute;m\u011b\u0159 500 km2 a m&aacute; p\u0159es 1, 2 milionu obyvatel. S&iacute;dl&iacute; zde prezident republiky, vl&aacute;da, &uacute;st\u0159edn&iacute; org&aacute;ny st&aacute;tn&iacute; spr&aacute;vy, jeden ze dvou vrchn&iacute;ch soud\u016f, ale tak&eacute; nap\u0159&iacute;klad slavn&aacute; Univerzita Karlova \u010di arcibiskupstv&iacute; katolick&eacute; c&iacute;rkve. Svou centr&aacute;lu zde m&aacute; v\u011bt&scaron;ina nejv\u011bt&scaron;&iacute;ch \u010desk&yacute;ch firem, tak\u017ee Praha je vysoce ekonomicky vysp\u011bl&yacute;m a bohat&yacute;m regionem s vysokou \u017eivotn&iacute; &uacute;rovn&iacute;.<br />\n<br />\nInforma\u010dn&iacute; centra<br />\n<br />\nInforma\u010dn&iacute; centra Pra\u017esk&eacute; informa\u010dn&iacute; slu\u017eby (PIS) Poskytuj&iacute; v&scaron;echny d\u016fle\u017eit&eacute; informace o Praze (kultura, cestovn&iacute; ruch, orientace po m\u011bst\u011b, doprava, ubytov&aacute;n&iacute; a stravov&aacute;n&iacute;, obchod a slu\u017eby, p\u0159&iacute;roda, sport, d\u016fle\u017eit&eacute; adresy, pam&aacute;tky, muzea aj.). Prodej: okru\u017en&iacute; j&iacute;zdy a v&yacute;lety, p\u0159ehled kulturn&iacute;ch po\u0159ad\u016f, z&aacute;kladn&iacute; informa\u010dn&iacute; bro\u017eury o Praze, vstupenky na akce, pl&aacute;ny, pr\u016fvodce, videokazety, CD, DVD, pohlednice, j&iacute;zdenky m\u011bstsk&eacute; dopravy, telefonn&iacute; karty, Prague Card &ndash; t\u0159&iacute;denn&iacute; vstupenka do 40 pra\u017esk&yacute;ch objekt\u016f.<br />\ntel.: +420 221 714 444<br />\n<a href=\"http://www.praguewelcome.cz\" target=\"_blank\">www.praguewelcome.cz</a><br />\n<br />\nPrague Card Karta zaji&scaron;\u0165uje turist\u016fm vstup do \u010dty\u0159iceti pra\u017esk&yacute;ch muze&iacute; a pam&aacute;tkov&yacute;ch objekt\u016f, na vybran&eacute; kulturn&iacute; akce, v&yacute;lety do okol&iacute;, z&aacute;bavn&iacute; centra, n&aacute;kupy, restaurace a dal&scaron;&iacute;. Karta m&aacute; platnost 2, 3, nebo 4 dny a lze ji zakoupit v prodejn&iacute;ch m&iacute;stech Pra\u017esk&eacute; informa\u010dn&iacute; slu\u017eby, v cestovn&iacute;ch kancel&aacute;\u0159&iacute;ch a hotelech. <a href=\"http://www.praguecitycard.com\" target=\"_blank\">www.praguecitycard.com</a><br />\n<br />\nInforma\u010dn&iacute; centrum Pra\u017esk&eacute; informa\u010dn&iacute; slu\u017eby (PIS) - Hlavn&iacute; n&aacute;dra\u017e&iacute;<br />\nWilsonova 8, Praha 2<br />\n<br />\nInforma\u010dn&iacute; centrum Pra\u017esk&eacute; informa\u010dn&iacute; slu\u017eby (PIS) - Malostransk&aacute; mosteck&aacute; v\u011b\u017e<br />\nKarl\u016fv most, Praha 1<br />\n<br />\nInforma\u010dn&iacute; centrum Pra\u017esk&eacute; informa\u010dn&iacute; slu\u017eby (PIS)- Starom\u011bstsk&aacute; radnice<br />\nStarom\u011bstsk&eacute; n&aacute;m. 1, Praha 1<br />\n<br />\nInforma\u010dn&iacute; centrum Pra\u017esk&eacute; informa\u010dn&iacute; slu\u017eby (PIS)<br />\nRyt&iacute;\u0159sk&aacute; 31, Praha 1<br />\n<br />\nInforma\u010dn&iacute; centrum Pra\u017esk&eacute; informa\u010dn&iacute; slu\u017eby (PIS) - Leti&scaron;t\u011b V&aacute;clava Havla Praha<br />\nTermin&aacute;l 2, Praha 6</p>\n\n<h2>\u017delezni\u010dn&iacute; doprava</h2>\n\n<p>Praha je jedn&iacute;m z nejv&yacute;znamn\u011bj&scaron;&iacute;ch uzl\u016f \u017eelezni\u010dn&iacute; dopravy v \u010cesk&eacute; republice, a to jak pro d&aacute;lkovou dopravu, tak pro dopravu p\u0159&iacute;m\u011bstskou. Nach&aacute;zej&iacute; se zde \u010dty\u0159i v&yacute;znamn&aacute; vlakov&aacute; n&aacute;dra\u017e&iacute; &ndash; hlavn&iacute; (Wilsonovo), Masarykovo, Sm&iacute;chov a Hole&scaron;ovice. V&scaron;echna jsou napojena na linky metra B a C, kter&eacute; prot&iacute;naj&iacute; m\u011bstsk&eacute; centrum. V t\u011bsn&eacute; bl&iacute;zkosti n&aacute;dra\u017e&iacute; jsou zast&aacute;vky tramvaj&iacute;, autobus\u016f a stanovi&scaron;t\u011b taxi. Po dobudov&aacute;n&iacute; nov&yacute;ch \u017eelezni\u010dn&iacute;ch trat&iacute; jsou v&scaron;echna d\u016fle\u017eit&aacute; pra\u017esk&aacute; n&aacute;dra\u017e&iacute; propojena.<br />\n<br />\nSpole\u010dnost \u010cesk&eacute; dr&aacute;hy provozuje syst&eacute;m linek p\u0159&iacute;m\u011bstsk&yacute;ch a m\u011bstsk&yacute;ch osobn&iacute;ch vlak\u016f (Esko) jako rychl&eacute; a pohodln&eacute; propojen&iacute; Prahy a St\u0159edo\u010desk&eacute;ho kraje (sou\u010d&aacute;st Pra\u017esk&eacute; integrovan&eacute; dopravy). Tyto vlaky jsou na p&aacute;te\u0159n&iacute;ch trat&iacute;ch vedeny z velk&eacute; \u010d&aacute;sti modern&iacute;mi jednotkami CityElefant a Regionova.<br />\n<br />\n\u010cesk&eacute; dr&aacute;hy, a. s. - Informa\u010dn&iacute; linka:<br />\ntel: + 420 840 112 113<br />\n<a href=\"http://www.cd.cz\" target=\"_blank\">www.cd.cz</a></p>", "id": 14, "perex": "Hlavn\u00ed m\u011bsto \u010cesk\u00e9 republiky, naz\u00fdvan\u00e9 n\u011bkdy tak\u00e9 \u201ematka m\u011bst\u201c nebo \u201estov\u011b\u017eat\u00e1 Praha\u201c, m\u00e1 za sebou historii trvaj\u00edc\u00ed v\u00edce ne\u017e jeden\u00e1ct stolet\u00ed. Tak\u00e9 d\u00edky tomu se m\u016f\u017ee pochlubit jedine\u010dn\u00fdm souborem pam\u00e1tek, kter\u00e9 z n\u00ed d\u011blaj\u00ed jedno z nejkr\u00e1sn\u011bj\u0161\u00edch evropsk\u00fdch m\u011bst.", "name": "Praha", "gpsLng": "14.435021", "image": "/portal/uploads/media/city/6f/62/thumb_6f625e0da063b24bbd63158a44b0ad5f3ab6daf7_city_list.jpeg", "gpsLat": "50.083239"}, "name": "Praha hl.n.", "gpsLng": "14.43595", "gpsLat": "50.082979"}, "state": 4, "timeDeparture": "2016-08-24T19:52:00+0200"}, {"timeArrival": "2016-08-24T20:27:00+0200", "station": {"perex": null, "id": 5453414, "city": {"weather": [{"tempMin": 0, "icon": "clear-day", "summary": "Clear", "id": "bbe40bdd22c0762388e542b89d2960da", "date": 1472054478, "tempMax": 24}, {"tempMin": 13, "icon": "partly-cloudy-day", "summary": "Partly cloudy until afternoon.", "id": "5564cba4547f647bd91f36d0047a8cf8", "date": 1472140878, "tempMax": 25}, {"tempMin": 12, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "8b404276edf2ed555696d4ed3db1818f", "date": 1472227278, "tempMax": 28}, {"tempMin": 13, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "38b26695f2a3c29ce5b7ba0212cc6155", "date": 1472313678, "tempMax": 29}], "body": "", "id": 13, "perex": null, "name": "Kol\u00edn", "gpsLng": "15.21417", "image": null, "gpsLat": "50.026068"}, "name": "Kol\u00edn", "gpsLng": "15.214641", "gpsLat": "50.025379"}, "state": 4, "timeDeparture": "2016-08-24T20:28:00+0200"}, {"timeArrival": "2016-08-24T20:47:00+0200", "station": {"perex": null, "id": 5453613, "city": {"weather": [{"tempMin": 0, "icon": "clear-day", "summary": "Clear", "id": "8568703b7e2d9fa3251ad8b1ffd51871", "date": 1472054476, "tempMax": 23}, {"tempMin": 12, "icon": "partly-cloudy-night", "summary": "Mostly cloudy in the morning.", "id": "d3453481148cce334aca43c61e47024e", "date": 1472140876, "tempMax": 25}, {"tempMin": 11, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "417b0bd7997a33224b7132cb986f789f", "date": 1472227276, "tempMax": 27}, {"tempMin": 13, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "354276622d632eccd48ae34a87d14305", "date": 1472313676, "tempMax": 28}], "body": "<p>M\u011bsto vzniklo p\u0159ed v&iacute;ce ne\u017e 700 lety a nejv\u011bt&scaron;&iacute;ho rozkv\u011btu se do\u010dkalo v dob\u011b, kdy panstv&iacute; pat\u0159ilo &scaron;lechtick&eacute;mu rodu Pern&scaron;tejn\u016f. Jeho p\u0159&iacute;slu&scaron;n&iacute;ci dali tak&eacute; tv&aacute;\u0159 historick&eacute;mu j&aacute;dru Pardubic, kter&eacute; bylo roku 1964 vyhl&aacute;&scaron;eno m\u011bstskou pam&aacute;tkovou rezervac&iacute;.<br />\n<br />\nV sou\u010dasnosti se Pardubice rozkl&aacute;daj&iacute; na plo&scaron;e p\u0159ibli\u017en\u011b 78 km2 a v roce 2012 zde \u017eilo t&eacute;m\u011b\u0159 90 000 obyvatel. Na m\u011bsto p\u0159ipad&aacute; v&yacute;razn&aacute; spr&aacute;vn&iacute;, obytn&aacute;, obslu\u017en&aacute; a v&yacute;robn&iacute; funkce v r&aacute;mci pardubicko-hradeck&eacute; aglomerace i cel&eacute;ho kraje. Pardubice se v minulosti proslavily v&yacute;robou pern&iacute;ku a dostihov&yacute;m z&aacute;vodem Velk&aacute; pardubick&aacute; steeplechase, kter&yacute; se kon&aacute; u\u017e od roku 1874. V\u017edy v&scaron;ak byly d\u016fle\u017eit&yacute;m pr\u016fmyslov&yacute;m centrem v&yacute;chodn&iacute;ch \u010cech. Nejv\u011bt&scaron;&iacute;m rozvojem pro&scaron;el pr\u016fmysl po napojen&iacute; Pardubic na \u017eeleznici a d&aacute;le ve 20. stolet&iacute;. Mezi zdej&scaron;&iacute; hlavn&iacute; pr\u016fmyslov&aacute; odv\u011btv&iacute; pat\u0159&iacute; chemick&aacute; v&yacute;roba, stroj&iacute;renstv&iacute; a elektrotechnika. Ve m\u011bst\u011b s&iacute;dl&iacute; Univerzita Pardubice, kter&aacute; proch&aacute;z&iacute; rozs&aacute;hlou modernizac&iacute;.</p>\n\n<h2>Infocentra</h2>\n\n<p>Pardubice Region Tourism<br />\nn&aacute;m. Republiky 1 530 02 Pardubice<br />\ntel: +420 466 768 390<br />\nemail: <a href=\"mailto:region@ipardubice.cz\">region@ipardubice.cz</a><br />\n<a href=\"http://www.ipardubice.cz\" target=\"_blank\">www.ipardubice.cz</a></p>\n\n<h2>\u017delezni\u010dn&iacute; doprava</h2>\n\n<p>Vzhledem ke sv&eacute; poloze se Pardubice staly nejv&yacute;znamn\u011bj&scaron;&iacute;m v&yacute;chodo\u010desk&yacute;m uzlem \u017eelezni\u010dn&iacute; dopravy. Proch&aacute;z&iacute; tudy I. \u017eelezni\u010dn&iacute; koridor, kter&yacute; krom\u011b vnitrost&aacute;tn&iacute; p\u0159epravy zaji&scaron;\u0165uje tak&eacute; spojen&iacute; se sousedn&iacute;mi zem\u011bmi. Stav&iacute; zde v\u011bt&scaron;ina mezin&aacute;rodn&iacute;ch expres\u016f do m\u011bst jako Berl&iacute;n, Hamburk, Dr&aacute;\u017e\u010fany, V&iacute;de\u0148, Villach, Var&scaron;ava, Bratislava, \u017dilina, Budape&scaron;\u0165, B\u011blehrad a dal&scaron;&iacute;. Hlavn&iacute; n&aacute;dra\u017e&iacute; vzniklo v pades&aacute;t&yacute;ch letech podle n&aacute;vrhu architekta Karla \u0158epy a pat\u0159&iacute; k architektonicky cenn&yacute;m stavb&aacute;m. Ve m\u011bst\u011b je je&scaron;t\u011b stanice Pardubice-Rosice nad Labem na frekventovan&eacute; trati do Hradce Kr&aacute;lov&eacute; a &scaron;est \u017eelezni\u010dn&iacute;ch zast&aacute;vek &ndash; Pardubice-Opo\u010d&iacute;nek, Pardubice-Sv&iacute;tkov, Pardubice-Pardubi\u010dky, Pardubice-\u010cern&aacute; za Bory, Pardubice-Semt&iacute;n a Pardubice z&aacute;vodi&scaron;t\u011b.<br />\n<br />\n\u010cD Centrum Pardubice hlavn&iacute; n&aacute;dra\u017e&iacute;<br />\nn&aacute;m. Jana Pernera 217<br />\ntel: +420 840 112 113<br />\nemail: <a href=\"mailto:pce@pds.pce.cd.cz\">pce@pds.pce.cd.cz</a><br />\n<a href=\"http://www.cd.cz\" target=\"_blank\">www.cd.cz</a></p>", "id": 12, "perex": "Pardubice jsou v\u00fdznamn\u00fdm v\u00fdchodo\u010desk\u00fdm m\u011bstem a metropol\u00ed Pardubick\u00e9ho kraje. Le\u017e\u00ed v rovinat\u00e9 v\u00fdchodn\u00ed \u010d\u00e1sti Polab\u00ed na obou b\u0159ez\u00edch Labe p\u0159i jeho soutoku s Chrudimkou.", "name": "Pardubice", "gpsLng": "15.756303", "image": "/portal/uploads/media/city/c0/fa/thumb_c0fac05c4b3b8f2a2e65b248b7d1edce96302117_city_list.jpeg", "gpsLat": "50.032352"}, "name": "Pardubice hl.n.", "gpsLng": "15.756367", "gpsLat": "50.031699"}, "state": 2, "timeDeparture": "2016-08-24T20:49:00+0200"}, {"timeArrival": "2016-08-24T21:22:00+0200", "station": {"perex": null, "id": 5453913, "city": {"weather": [{"tempMin": 0, "icon": "clear-day", "summary": "Clear", "id": "b6e8ab9f83ff38e83ae196c45a345f0b", "date": 1472054482, "tempMax": 22}, {"tempMin": 11, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "a4c6881fe887f07ae75707beed80f325", "date": 1472140882, "tempMax": 24}, {"tempMin": 10, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "558c8fe32757c71c3324bc139153b8e0", "date": 1472227282, "tempMax": 26}, {"tempMin": 12, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "4f3ba4a713edb4b37d9ed8bbd1480bdb", "date": 1472313682, "tempMax": 26}], "body": "", "id": 11, "perex": "Jedn\u00e1 se o m\u011bsto na v\u00fdchod\u011b \u010cech v okrese \u00dast\u00ed nad Orlic\u00ed. Do \u010cesk\u00e9 T\u0159ebov\u00e9 byla v roce 1845 p\u0159ivedena \u017eeleznice a brzy na to se stala v\u00fdznamn\u00fdm \u017eelezni\u010dn\u00edm uzlem.", "name": "\u010cesk\u00e1 T\u0159ebov\u00e1", "gpsLng": "16.446709", "image": "/portal/uploads/media/city/66/d4/thumb_66d40ec9a36c998072f167b8aa3df0d44c263f70_city_list.jpeg", "gpsLat": "49.897543"}, "name": "\u010cesk\u00e1 T\u0159ebov\u00e1", "gpsLng": "16.446562", "gpsLat": "49.897155"}, "state": 0, "timeDeparture": "2016-08-24T21:23:00+0200"}, {"timeArrival": "2016-08-24T22:22:00+0200", "station": {"perex": null, "id": 5433295, "city": {"weather": [{"tempMin": 0, "icon": "clear-day", "summary": "Clear", "id": "baf952614eaf0bfad83fe095584372a8", "date": 1472054469, "tempMax": 23}, {"tempMin": 13, "icon": "partly-cloudy-day", "summary": "Partly cloudy until afternoon.", "id": "8a8a917094e51979aa01cc4cd91ffdce", "date": 1472140869, "tempMax": 25}, {"tempMin": 12, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "bef558975fa5b6b248283020b4601496", "date": 1472227269, "tempMax": 27}, {"tempMin": 12, "icon": "clear-day", "summary": "Clear throughout the day.", "id": "948e9f2fef7be6d79987b125eedca8f9", "date": 1472313669, "tempMax": 28}], "body": "<p>D\u011bjiny m\u011bsta Brna jsou pevn\u011b sv&aacute;z&aacute;ny s d\u011bjinami Moravy, ji\u017e v 11. stolet&iacute; od dob &uacute;d\u011bln&yacute;ch kn&iacute;\u017eectv&iacute; na Morav\u011b Brno zast&aacute;valo mimo\u0159&aacute;dn\u011b d\u016fle\u017eitou &uacute;lohu ve spr&aacute;v\u011b zem\u011b. V roce 1243 byla Brnu ud\u011blena pr&aacute;va m\u011bstsk&aacute;. Mezi dominanty m\u011bsta Brna pat\u0159&iacute; hrad &Scaron;pilberk a katedr&aacute;la svat&eacute;ho Petra a Pavla (tzv. Petrov). Hrad &Scaron;pilberk byl postaven v polovin\u011b 13. stolet&iacute; a sehr&aacute;l d\u016fle\u017eitou roli b\u011bhem husitsk&eacute; a t\u0159icetilet&eacute; v&aacute;lky. Na \u0159ece Svratce je vybudov&aacute;na Brn\u011bnsk&aacute; p\u0159ehrada, kter&aacute; d\u0159&iacute;ve slou\u017eila jako z&aacute;sob&aacute;rna pitn&eacute; vody.</p>", "id": 28, "perex": "Brno je druh\u00fdm nejv\u011bt\u0161\u00edm m\u011bstem v \u010cesk\u00e9 republice a z\u00e1rove\u0148 nejv\u011bt\u0161\u00edm m\u011bstem na Morav\u011b. Je s\u00eddlem Jihomoravsk\u00e9ho kraje. Le\u017e\u00ed na soutoku \u0159ek Svitavy a Svratky. M\u011bsto Brno je i v\u00fdznamn\u00fdm m\u011bstem co se vzd\u011bl\u00e1n\u00ed t\u00fd\u010de, s\u00eddl\u00ed  v n\u011bm celkem 33 fakult, 13 r\u016fzn\u00fdch univerzit a vysok\u00fdch \u0161kol.", "name": "Brno", "gpsLng": "16.607841", "image": "/portal/uploads/media/city/93/fb/thumb_93fbae1e93715b6994482af909a74df5c0c47b15_city_list.jpeg", "gpsLat": "49.200221"}, "name": "Brno hl.n.", "gpsLng": "16.612814", "gpsLat": "49.190497"}, "state": 0, "timeDeparture": null}], "line": null}